var examName="101年專科護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"專科護理師在編寫病人衛教方案時，在教學目標處描述「個案於三天內表達願意學習胰島素注射」，請問此目標屬於以下何項領域？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"認知 "},{ans:"B",item:"情意 "},{ans:"C",item:"技能"},{ans:"D",item:"綜合"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":2,"question":"專科護理師欲運用教學媒體於在職教育中，下列何者最具學習保留效果？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"聽及看，如圖片講述 "},{ans:"B",item:"看及說，如視訊媒體"},{ans:"C",item:"說及做，如互動式教學 "},{ans:"D",item:"看及聽，如影片教學"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":3,"question":"在預防護 ( 醫 ) 病糾紛中，「妥善處理病患或家屬的抱怨」，最優先的處置為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"詢問對方的期望欲如何解決問題"},{ans:"B",item:"同意對方要求並以明確的步驟來處理"},{ans:"C",item:"傾聽對方關心、重視的是什麼"},{ans:"D",item:"告知對方爭吵只會增加彼此憤怒的情緒"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":4,"question":"為提升專科護理師的專業能力，專科護理師需不斷學習及精進專業技能，並需符合「專科護理師分科及甄審辦法」中之要求，下列敘述何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"專科護理師證書應每六年更新一次"},{ans:"B",item:"專科護理師每六年須接受繼續教育課程積分達二百四十點以上"},{ans:"C",item:"繼續教育課程包含專科護理有關之專業課程、品質課程、醫事倫理及醫事法規四類"},{ans:"D",item:"專科護理師證書效期屆滿前六個月內，應向中央主管機關申請辦理更新"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":5,"question":"有關專科護理師的執業範圍下列何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"在病人病情危急狀況下，可先開立醫囑，以供藥師調劑、護理師執行給藥"},{ans:"B",item:"在醫師指示下開立領藥單，但醫師須於24 小時內親自補開立處方箋"},{ans:"C",item:"可執行病人往生後身上管路的去除及傷口縫合"},{ans:"D",item:"在病程紀錄單上製作紀錄並署名後，再由醫師覆署，該執業紀錄仍係屬護理紀錄而非醫師病歷紀錄"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":6,"question":"30 歲男性車禍昏迷，被送到醫院，醫生表示必須立即動手術，否則會有生命危險，但院方找不到病人的家屬為其填寫手術同意書，此時該如何處理較適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫院一定要等家屬到達為病人填寫手術同意書後，才可以進行手術"},{ans:"B",item:"必須要等到有代理人簽署手術同意書後，方能進行手術"},{ans:"C",item:"只要有人( 例如警衛) 願意當見證人，見證手術的必要性，就算沒有得到病人家屬的同意，醫院也可以進行手術"},{ans:"D",item:"情況緊急如無人代簽手術同意書，經專業醫療團隊評估後，可進行手術"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":7,"question":"60 歲男性罹患肺癌，被兩名醫師診斷為末期病人，來日無多，家屬為避免病人知道自己的病情後會心情沮喪，故懇求醫護人員不要將病情透露給病人，面對家屬的要求，下列處理何者較為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"配合家屬的要求，不要將病情透露給病人知道"},{ans:"B",item:"如果病人明確表達想要知道病情，必須要告知"},{ans:"C",item:"由醫生根據其專業判斷，決定要不要告知病人"},{ans:"D",item:"如果病人表達不想知道病情，還是要告知"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":8,"question":"19 歲女性，懷孕25 週，第一次產前門診時，透露她的伴侶是雙性戀，且可能受到愛滋病毒之感染，醫生建議她接受HIV 檢查，並解釋若血清呈現陽性反應，則可獲得治療以延緩病程發展，也能降低傳染此病毒給胎兒之可能性，她雖知此訊息，但仍拒絕接受HIV 檢查，從倫理的角度分析，下列最合適的選項為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"基於尊重自主原則，應尊重她的決定，任何人都無權未經本人的同意就對她抽血"},{ans:"B",item:"基於行善原則，應保護胎兒的權益，強迫她為了腹中寶寶著想，接受抽血檢查"},{ans:"C",item:"基於不傷害原則，不要再跟她討論此事以免她因抽血與否而遭受精神痛苦，可以藉其他名義對她抽血，以確定她是否為HIV 感染者"},{ans:"D",item:"基於公平正義原則，胎兒也有生存的權益，雖她已經再三表明不想檢查，應該為胎兒權利代言，請她再三思"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":9,"question":"為了尊重病人自主權、落實知情同意原則，在某些醫療情境，病人必須填寫同意書，18 歲的小美，在法律上是未成年人，沒有行為能力，下列關於同意權的行使何者不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"如小美因車禍骨折，需要接受手術，手術前應有本人與法定代理人的同意"},{ans:"B",item:"如邀請小美參加一個新藥的臨床試驗，參加該試驗與否應由小美本人與法定代理人共同決定"},{ans:"C",item:"如以小美為研究對象，請她填寫青少年生活品質量表，因填寫問卷不涉及侵入性醫療處置，只要本人同意即可，不需知會法定代理人"},{ans:"D",item:"如小美想捐部份肝臟給舅舅，除了本人要同意外，法定代理人也要同意"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":10,"question":"30 歲男性為精神分裂患者，醫師欲對其進行電痙攣治療，請問下列何者較適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"如病人有行為能力，需經病人本人同意"},{ans:"B",item:"電痙攣治療不是侵入性治療，故不用經過病人同意，醫師認為必要就可為其進行治療"},{ans:"C",item:"如病人是嚴重無行為能力病人，仍需經病人與保護人共同同意，方能進行治療"},{ans:"D",item:"電痙攣治療需經兩位專科醫師認為有必要，才可以進行"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":11,"question":"50 歲男性因車禍過世，病人的太太與弟弟為了讓他遺愛人間，決定捐出病人的眼角膜，但病人的媽媽與兒子都反對，後來病人岳母也表示贊同病人捐出眼角膜，為協助病家做決定，下列何者較適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"贊成病人捐出眼角膜有3 票，不贊成的有2 票，故同意捐出眼角膜"},{ans:"B",item:"在法律上，配偶的位階最高，故以病人的太太意見為主"},{ans:"C",item:"病人岳母與病人只有姻親關係，在決定要不要器官捐贈這件事上，根本沒有決定權"},{ans:"D",item:"為了避免糾紛，需要全部家屬簽署同意"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"一位末期病人，現陷入昏迷且生命危急，病人的家屬趕到醫院，醫師已急救到一半，病人家屬表示想要終止正在進行的急救，醫師向病人家屬表示，如果要終止正在進行的急救，必須經過三種「最近親屬」一致同意，再經醫院倫理委員會的同意才可以終止急救，下列何者屬於「最近親屬」？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"未成年的孫子女 "},{ans:"B",item:"成年的孫子女 "},{ans:"C",item:"兄弟姐妹 "},{ans:"D",item:"未成年的子女"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":13,"question":"下列何項情境，可依「藥害救濟法」向國家申請補償？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫師因急救A 病人，使用超量藥物導致死亡"},{ans:"B",item:"B 病人參加人體試驗，服用試驗藥物，導致下巴壞死"},{ans:"C",item:"C 病人為照胸部電腦斷層掃描，醫師囑予施打合法顯影劑，因過敏性休克而死亡"},{ans:"D",item:"D 病人自行到藥局購買避孕藥，服用後導致深層靜脈栓塞"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":14,"question":"49 歲女性罹患子宮頸癌，已有全身轉移，在其意識清楚時曾對醫護團隊口頭聲明不願接受心肺復甦術，但未簽署安寧緩和意願書，且全民健康保險憑證未註記。今早突然病情惡化，陷入昏迷且家屬不在醫院，請問當場採取的行為何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"因病人尚未簽署安寧緩和醫療意願書，以「搶救病人優先」，故先立即為病人施行心肺復甦術，直至家屬到場"},{ans:"B",item:"尊重病人的自主意願，不為病人施行心肺復甦術"},{ans:"C",item:"電話聯繫家屬，依電話中家屬之意願決定是否為病人施行心肺復甦術"},{ans:"D",item:"依醫護團隊討論後決議執行"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":15,"question":"45 歲女性於健檢時發現罹患乳癌，在醫師解釋病情後安排化學治療，在開始治療的前一天，病人主訴：「我不確定該不該做化學治療，我覺得化療好像會讓我的人生也毀了…」，此時下列處理方式何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以同理心瞭解病人的想法，協助她處理負向情緒"},{ans:"B",item:"瞭解病人何以會有這種想法，讓她檢視自己的壓力情境與想法"},{ans:"C",item:"先接受病人的想法，請她接受完治療後再去想其他解決方法"},{ans:"D",item:"找個安靜的環境鼓勵病人表達內心的想法，以助釐清問題所在"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":16,"question":"55 歲男性罹患慢性肺氣腫將近二十年，近日因為呼吸道感染反覆住院。病人原是家中的主要經濟來源，這一年因為重覆的病情變化而無法工作，因呼吸喘致部分日常生活功能需案妻協助。此次住院過程中，病人不斷提到「我已經進出醫院很多次，能不能醫治，我早就知道了。」、「我已經一年沒賺錢了，還連累家人。」對於病人的這些無助感及無力感反應，下列何項措施最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"請社工協助病人早日回到原工作崗位"},{ans:"B",item:"引導病人學習在疾病中能掌控的事物"},{ans:"C",item:"請病人太太全力協助先生的日常自我照顧活動"},{ans:"D",item:"增加病人獨處的時間，以助其思考解決問題之道"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":17,"question":"尿液檢驗結果針對泌尿道感染的診斷依據，下列敘述何者不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"白血球需＞ 100 / HPF"},{ans:"B",item:"培養菌落數需＞105 /ml"},{ans:"C",item:"leukocyte esterase 和nitrite 為陽性反應"},{ans:"D",item:"微生物體需≧ 20 / HPF"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":18,"question":"一位有慢性便祕史的老先生，因腹脹、腹痛來急診，腹部 X 光片如圖(一)，最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乙狀結腸扭轉 ( sigmoid volvulus )圖(一)"},{ans:"B",item:"胃出口阻塞 ( gastric outlet obstruction )"},{ans:"C",item:"中空臟器破裂 ( hollow organ perforation )"},{ans:"D",item:"小腸阻塞 ( small bowel ileus )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":19,"question":"盲腸炎常見的理學檢查，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Rovsing’s sign ( 洛夫辛式徵象 ) "},{ans:"B",item:"Cullen’s sign ( 克倫式徵象 )"},{ans:"C",item:"Iliopsoas sign ( 腰大肌徵象 ) "},{ans:"D",item:"Obturator sign ( 閉孔肌徵象 )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":20,"question":"腹部臟器的疾病常有體表的轉移痛 ( referred pain )，如圖(二)所示常見的轉移痛，何者配對較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"A：十二指腸潰瘍穿孔圖(二)"},{ans:"B",item:"B：膽結石絞痛"},{ans:"C",item:"C：外傷性脾臟破裂"},{ans:"D",item:"D：子宮及骨盆腔發炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":21,"question":"腹部理學檢查中查克式三徵象 ( Charcot’s triad )，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"劇烈嘔吐 "},{ans:"B",item:"發燒寒顫 "},{ans:"C",item:"右上腹痛 "},{ans:"D",item:"黃疸現象"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":22,"question":"45 歲女性，因發燒及右上腹部疼痛來診，腹部理學檢查發現Murphy’s sign 陽性，接下來最適當的檢查為下列何項？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腎臟、輸尿管、膀胱X 光檢查 ( KUB) "},{ans:"B",item:"上胃腸道內視鏡檢查 ( UGI endoscopy )"},{ans:"C",item:"膽囊攝影 ( oral cholecystorgraphy) "},{ans:"D",item:"腹部超音波( ultrasonography )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":23,"question":"關於血尿 ( hematuria ) 的評估與處置，下列何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"會痛的血尿通常與惡性腫瘤相關"},{ans:"B",item:"血尿必須送尿液鏡檢、細菌培養及細胞學檢驗"},{ans:"C",item:"電腦斷層對診斷血尿的原因比腎臟超音波及腎盂攝影(IVP) 有用"},{ans:"D",item:"查不出原因的血尿，必須定期追蹤尿液鏡檢、細胞學檢驗、及血壓測量"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":24,"question":"一位患有心臟病及慢性肺氣腫的老先生，想服用壯陽藥物威而剛 ( 商品名 Viagra；學名sildenafil )，下列是他平常的用藥，你( 妳 )會特別提醒他哪一樣藥物最不宜同時服用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"阿斯匹靈 ( 商品名Bokey；學名aspirin )"},{ans:"B",item:"耐絞寧錠 ( 商品名Nitrostat；學名nitroglycerin )"},{ans:"C",item:"合必爽 ( 商品名Herbesser；學名diltiazem )"},{ans:"D",item:"菲康汀 ( 商品名Phyllocontin；學名theophylline )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":25,"question":"在評估病人呼吸音時，您發現病人吸氣時出現高頻且不連續的附加音 ( adventitious sound )，此呼吸音最有可能是？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"fine crackles "},{ans:"B",item:"pleural friction rubs "},{ans:"C",item:"wheezes "},{ans:"D",item:"rhonchi"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":26,"question":"左胸口之 PMI ( point of maximal impulse ) 大於2.5 公分時最可能是以下何種心臟病變？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"左心室肥大 "},{ans:"B",item:"右心室肥大 "},{ans:"C",item:"左心房擴大 "},{ans:"D",item:"右心房擴大"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":27,"question":"下列何者較不可能是頸靜脈壓力增加的原因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"右心衰竭 "},{ans:"B",item:"上腔靜脈阻塞"},{ans:"C",item:"主動脈狹窄 "},{ans:"D",item:"限制型心包膜炎 ( constrictive pericarditis )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":28,"question":"在胸部正面的 X 光片中，若出現心臟側面邊緣模糊，此時最可能出現病變的肺葉為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"左中葉 "},{ans:"B",item:"右中葉 "},{ans:"C",item:"左下葉 "},{ans:"D",item:"右下葉"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":29,"question":"有關心因性胸痛的特徵，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胸痛通常發生在飯後躺下時 "},{ans:"B",item:"吸氣時會有尖銳的胸痛"},{ans:"C",item:"運動之後胸痛會加劇 "},{ans:"D",item:"疼痛通常在夜晚發作"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":30,"question":"異常的肺部呼吸音可反應肺部的病變，下列何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"若出現吸氣末期爆裂音(late inspiratory crackles)，可能為早期充血性心臟衰竭或肺纖維化"},{ans:"B",item:"若出現早期吸氣爆裂音( early inspiratory crackles )，可能為氣喘或慢性支氣管炎"},{ans:"C",item:"慢性阻塞性肺病若肺部沒有哮鳴( wheezing)，胸部呼吸聲較安靜，表示病情有好轉"},{ans:"D",item:"喘鳴( stridor ) 常出現在頸部，非常響亮，應馬上處理氣管阻塞的可能"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":31,"question":"70 歲男性因長期咳嗽，檢查時胸腔前後徑增加，肺部擴張減少，呈過度共鳴音，呼氣時出現瀰漫性哮鳴，觸覺震顫減弱，此時最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正常年老之變化 "},{ans:"B",item:"支氣管擴張"},{ans:"C",item:"慢性阻塞性肺病 "},{ans:"D",item:"瀰漫性間質肺部疾病"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":32,"question":"25 歲男性，身材高瘦，因突發性胸痛及呼吸困難求醫，以前亦發生過類似狀況，檢查時胸部有過度共鳴音，聽診時呼吸聲減少，此時最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣胸( pneumothorax) "},{ans:"B",item:"氣喘( asthma)"},{ans:"C",item:"肺膨脹不全( atelectasis) "},{ans:"D",item:"肋膜積水( pleural effusion)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":33,"question":"伐爾沙瓦氏操作法 ( Valsalva maneuver ) 可作為確定收縮期雜音的方法，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"當病人憋氣向下用力時，靜脈回流至右心增加"},{ans:"B",item:"二尖瓣脫垂者，會出現收縮期卡㗳聲 ( systolic click )"},{ans:"C",item:"主動脈狹窄者，心雜音強度會增加"},{ans:"D",item:"肥大心肌病變時，心雜音會下降"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":34,"question":"有關呼吸音的特性，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺泡呼吸音( vesicular ) ：吸氣音持續較長，呼氣較輕柔，可於兩肺大部分肺葉聽到"},{ans:"B",item:"支氣管音( bronchial ) ：呼氣音持續較長，呼氣響亮，可於 1-2 肋間及肩胛之間聽到"},{ans:"C",item:"支氣管肺泡音( broncho - vesicular ) ：吸氣音與呼氣音相等，強度中等，可於胸骨柄下聽到"},{ans:"D",item:"氣管音(tracheal) ：吸氣音與呼氣音相等，呼氣較低沉，在頸部的氣管可聽到"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":35,"question":"55 歲男性主管，罹患高血壓多年，但並沒有定期服藥，因撕裂感覺的胸痛到急診，疼痛由前胸放射到頸部及背部，最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心肌梗塞 "},{ans:"B",item:"主動脈剝離 "},{ans:"C",item:"心包膜炎 "},{ans:"D",item:"肺栓塞"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":36,"question":"60 歲女性主訴心悸，聽診時出現心臟跳動不正常，屬於「不規則的不規則」( irregular -irregular) ，病人並沒有其他的不適，最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心室早期收縮 "},{ans:"B",item:"心房纖維顫動"},{ans:"C",item:"二尖瓣脫垂 "},{ans:"D",item:"陣發性心房心搏過速"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":37,"question":"64 歲糖尿病病人，來診三小時內漸漸出現說話不清，左側手腳無力，在急診室初步診斷為腦中風，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"安排腦部電腦斷層掃描，不使用顯影劑"},{ans:"B",item:"安排核磁共振造影，因為較容易檢查出血性腦中風狀況"},{ans:"C",item:"缺血性腦中風的電腦斷層掃描結果可能在初期是正常的"},{ans:"D",item:"缺血性腦中風的電腦斷層掃描結果可能會出現低密度影像 ( decreased density )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":38,"question":"有關骨關節炎 ( osteoarthritis ) ，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"年齡越大發生率越高"},{ans:"B",item:"目前認為是一種發炎性疾病"},{ans:"C",item:"原因為關節內軟骨的慢性損壞，軟骨細胞會在關節面產生置換軟骨"},{ans:"D",item:"原因為關節內蝕骨細胞引起的慢性軟骨損壞"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":39,"question":"有關類風濕性關節炎 ( rheumatoid arthritis )，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"屬於痛風關節炎的一種 "},{ans:"B",item:"關節滑膜發炎是最初的現象"},{ans:"C",item:"屬於全身自體免疫疾病 "},{ans:"D",item:"好發於對稱的小關節位置"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":40,"question":"有關癲癇 ( epilepsy ) ，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"癲癇是腦中樞系統細胞長期不正常放電，導致發作症狀反覆發生，屬於慢性疾病"},{ans:"B",item:"絕大多數癲癇和遺傳有關"},{ans:"C",item:"泛發性強直痙攣發作時，不要嘗試撬開病人嘴巴及塞入任何東西"},{ans:"D",item:"絕大多數在發作後五分鐘內會結束"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":41,"question":"有關譫妄 ( delirium) ，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為急性發作之臨床表徵"},{ans:"B",item:"會導致意識障礙引起知覺、記憶之功能異常"},{ans:"C",item:"嚴重者出現視幻覺、神智障礙、好好壞壞起伏不定、喪失定向感"},{ans:"D",item:"首選Benzodiazepines 類藥物以快速鎮靜病人，避免病人自身危險與照顧困難"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":42,"question":"昏迷的病人，叫他張開眼睛，無反應，但對刺激或痛楚會睜眼，可發出呻吟聲音，但是無法應答，僅對疼痛刺激有反應，自疼痛位置掙脫回縮，格拉斯哥昏迷指數(Glasgow coma scale)評估為下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"E2V3M3 "},{ans:"B",item:"E3V2M4 "},{ans:"C",item:"E3V3M3 "},{ans:"D",item:"E2V2M4"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":43,"question":"18 歲男性，騎摩托車出車禍，手腳表皮挫傷，在急診室時意識清醒，主訴不知道撞車後如何來急診室，下列何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"應注意有無穿刺傷口、骨折腫脹處"},{ans:"B",item:"若神經學檢查與影像學檢查正常，仍應每小時進行神經學評估"},{ans:"C",item:"影像學檢查顱內血腫，應盡速使用低張輸液與類固醇，以降低腦壓"},{ans:"D",item:"顱內血腫可能在車禍時就出現或逐漸生成"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":44,"question":"52 歲停經女性，健康檢查做骨質密度檢查( Dual-energy x-ray absorptiometry, DEXA)，發現骨質密度報告數值為 T score -2.1，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"T score -2.1 為骨質缺少 ( osteopenia )，還未達骨質疏鬆程度"},{ans:"B",item:"達骨質疏鬆 ( osteoporosis ) 程度時，T score 應在 -2.0 以下"},{ans:"C",item:"骨質的流失唯有在停經後才開始"},{ans:"D",item:"Z score 數值是與年輕女性 ( 30 歲 ) 比較的結果"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":45,"question":"下列代謝性酸中毒情形，何者 Anion gap ( AG ) 較不會升高？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"甲醇中毒 "},{ans:"B",item:"乳酸血症 "},{ans:"C",item:"糖尿病酮酸血症 "},{ans:"D",item:"使用留鉀利尿劑"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":46,"question":"有關聽力喪失 ( hearing loss ) ，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可分成傳導性 ( conductive ) 與感覺神經性 ( sensorineural ) 聽力喪失"},{ans:"B",item:"中耳炎主要引起傳導性聽力喪失"},{ans:"C",item:"噪音傷害主要引起感覺神經性聽力喪失"},{ans:"D",item:"感覺神經性聽力喪失患者在吵鬧的環境下，聽力反而得到改善"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":47,"question":"有關眩暈 ( vertigo ) ，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"梅尼爾氏症所引起的眩暈常伴隨耳鳴"},{ans:"B",item:"良性姿勢性眩暈通常不會有耳鳴"},{ans:"C",item:"中樞性眩暈通常不會有耳鳴，但會伴隨腦幹其他的神經學缺失"},{ans:"D",item:"利尿劑、水楊酸及aminoglycosides 類藥物會引起聽力傷害，但不會引起眩暈"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":48,"question":"有關頸部淋巴結，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"鎖骨上淋巴結腫大通常是良性的疾病所導致"},{ans:"B",item:"淋巴結腫大並疼痛通常是感染所造成"},{ans:"C",item:"多處淋巴結腫大要懷疑HIV 感染"},{ans:"D",item:"鼻咽癌常以頸部淋巴結腫大來表現"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":49,"question":"判斷橫膈膜的高度，有助於瞭解病變的位置，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可藉由叩診，從共鳴音與濁音的變化，評估橫膈膜位置"},{ans:"B",item:"一邊高度異常的濁音暗示有肋膜積水"},{ans:"C",item:"過高的橫膈膜高度出現於肺臟塌陷"},{ans:"D",item:"橫膈膜在叩診時吸氣與呼氣約相差2- 3 cm"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":50,"question":"一位 65 歲的男性急診患者，主訴呼吸喘及胸悶，血壓為70 /40mmHg，其心電圖檢查結果如圖(三)，依據心電圖上的波型呈現，判斷病人當時的心跳速率最接近於？圖(三)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"72 次/分 "},{ans:"B",item:"84 次/分 "},{ans:"C",item:"60 次/分 "},{ans:"D",item:"50 次/分"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":51,"question":"一位 60 歲的女性，突然跟您反應胸悶、頭暈及冒冷汗，血壓值為72 / 42 mmHg，心電圖檢測結果如圖(四)，依據您的判斷，個案目前最可能面臨何種情境？圖(四)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"穩定型的竇性心搏過緩 "},{ans:"B",item:"不穩定型的竇性心搏過緩"},{ans:"C",item:"不穩定第一型的房室傳導阻斷 "},{ans:"D",item:"穩定型第一型的房室傳導阻斷"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":52,"question":"有關聽診器的使用，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"diaphragm 面較易聽得高頻率的S1 與S2 心音"},{ans:"B",item:"bell 面較易聽得高頻率的S1 與S2 心音"},{ans:"C",item:"請病人左側躺並使用diaphragm 面較易聽得低頻率的S3 與S4 心音"},{ans:"D",item:"請病人坐起來胸部稍微往前傾比較容易聽到二尖瓣狹窄的聲音"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":53,"question":"下列何者不是嚴重肝硬化病人常見的理學檢查結果？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腹水 "},{ans:"B",item:"鞏膜變黃 "},{ans:"C",item:"男性女乳 "},{ans:"D",item:"中央肥胖"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":54,"question":"一位 47 歲有發燒、腹水、肚子痛及黃疸的病人，為了診斷是否為自發性細菌性腹膜炎，您協助醫師抽取了10ml 渾濁的黃色腹水後，下列哪一項目是較不需要檢驗的數據？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血清與腹水中的白蛋白 "},{ans:"B",item:"血清與腹水中的糖分"},{ans:"C",item:"腹水中的細胞數及分類 "},{ans:"D",item:"腹水的微生物培養"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":55,"question":"下列何者較不可能為類風濕性關節炎患者的檢驗數據表現？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血液中的C4 補體上升 "},{ans:"B",item:"關節液中WBC 數量增加"},{ans:"C",item:"血液中的CRP 上升 "},{ans:"D",item:"血中尿酸值上升"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":56,"question":"一位 50 歲女性之肺動脈導管監測數值顯示肺微血管楔壓 ( PCWP ) 偏低，心輸出量減少，全身血管阻力降低，病人最可能發生何種休克？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"hypovolemic shock "},{ans:"B",item:"cardiogenic shock"},{ans:"C",item:"warm shock in sepsis "},{ans:"D",item:"neurogenic shock"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":57,"question":"臨床照護指引發展常運用「PICO」來呈現問題，以下代表含意何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"P ( Pathway )：路徑 "},{ans:"B",item:"I ( Intervention )：介入"},{ans:"C",item:"C ( Comparison )：比較 "},{ans:"D",item:"O ( Outcome )： 結果"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":58,"question":"以下四篇研究發表，何者與臨床照護結果實務之應用較不相關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"加護病房護理人員之關懷行為與專業承諾之相關性"},{ans:"B",item:"住院病患跌倒的影響因素與其醫療資源耗用之相關性"},{ans:"C",item:"非計畫性重返病人特質及其資源耗用研究"},{ans:"D",item:"醫療品質指標計畫對醫療品質的影響"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":59,"question":"專科護理師在臨床上提供衛教和維持良好護病關係，是屬於臨床照護結果評量的何種面向？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"結構 ( structure ) 面 "},{ans:"B",item:"過程 ( process ) 面"},{ans:"C",item:"結果 ( outcome ) 面 "},{ans:"D",item:"介入 ( intervention ) 面"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":60,"question":"若以 PDCA 策略改善術後疼痛問題，請問下列情境何者最能代表PDCA 中的A？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"重新訂定術後疼痛照顧執行標準 "},{ans:"B",item:"檢視疼痛指標達成的程度"},{ans:"C",item:"評值病患對照顧的滿意程度 "},{ans:"D",item:"推動疼痛指標記錄於護理病歷"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":61,"question":"在研擬品質改善方案時，下列何項組合最能協助呈現問題產生的原因？①流程圖 ②查核表 ③特性要因圖 ④柏拉圖",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①③ "},{ans:"B",item:"①④ "},{ans:"C",item:"②③ "},{ans:"D",item:"③④"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":62,"question":"評鑑時，委員檢視醫院定期審查檢驗、住院、用藥之作業程序，此目的是為了解哪一面向之品質指標？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"結構面 "},{ans:"B",item:"介入面 "},{ans:"C",item:"過程面 "},{ans:"D",item:"結果面"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":63,"question":"有關照護結果指標評量，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"照護結果指標若沒有測量，無法管理，便無法改善"},{ans:"B",item:"臨床指標為品質替代物，透過對照護過程與結果可量化之部分測量之"},{ans:"C",item:"指標是一種篩檢工具，評估是否達到病人照護標準"},{ans:"D",item:"每一個指標必須可測量，並可用於任何之研究發表"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":64,"question":"有關洗手時機，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為一位無症狀之員工健康檢查，腹部觸診前，必須洗手"},{ans:"B",item:"為一位尿滯留之病人執行導尿，戴無菌手套前和脫手套後，皆須洗手"},{ans:"C",item:"為一位突然喪失意識病人，協助護理人員推床至電腦斷層室執行檢查後，即使未直接碰觸病人，亦須洗手"},{ans:"D",item:"巡房後，回護理站為一位感染性腹瀉病人重整醫囑，碰觸病歷夾後，立即洗手"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":65,"question":"下列何項措施的執行是初級預防中的健康促進？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"意外事件預防 "},{ans:"B",item:"糖尿病防治 "},{ans:"C",item:"實施預防注射 "},{ans:"D",item:"菸害防治教育"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":66,"question":"68 歲男性，經商，有吸菸，三酸甘油脂240 mg / dL，LDL-C140 mg / dL，血壓收縮壓為168 mmHg，舒張壓80 mmHg，你的建議下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為第二期高血壓有中度危險 "},{ans:"B",item:"血脂數值屬異常邊緣宜續追蹤"},{ans:"C",item:"確定為代謝症候群需轉介 "},{ans:"D",item:"定期追蹤3- 6 個月再考慮治療"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":67,"question":"50 歲男性身高170 公分，體重72 公斤，下列何項敘述最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"理想體重應低於71 公斤 "},{ans:"B",item:"理想腰圍應小於90 公分"},{ans:"C",item:"理想腰臀比應小於0.85 "},{ans:"D",item:"目前BMI 數值為23"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":68,"question":"43 歲女性，家族史有高血壓和乳癌，她可享有哪些免費的預防保健服務？①每兩年一次子宮頸抹片檢查 ②每兩年一次乳房攝影檢查③每三年一次成人預防保健檢查 ④每兩年一次糞便潛血檢查",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①② "},{ans:"B",item:"①②④ "},{ans:"C",item:"②③④ "},{ans:"D",item:"②③"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":69,"question":"有關肝炎感染的預防，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"如廁或處理食物前洗手可預防C 肝的傳染"},{ans:"B",item:"因為肝炎感染住院的病人不需要隔離治療"},{ans:"C",item:"為避免垂直感染，懷孕媽媽應注射肝炎免疫球蛋白"},{ans:"D",item:"未感染過B 型肝炎，若被帶原者用過的針頭扎傷，需於24 小時內施打免疫球蛋白"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":70,"question":"防治腸病毒傳染時，你鼓勵病人以漂白水消毒環境，此目的是為了？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"降低易感性 "},{ans:"B",item:"減少病原傳染力 "},{ans:"C",item:"消滅致病原 "},{ans:"D",item:"除去感染來源"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":71,"question":"下列疾病防治策略，何者屬於次級預防？①遺傳優生諮詢 ②糞便潛血檢查 ③流感疫苗接種 ④乳房攝影檢查",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①②④ "},{ans:"B",item:"①④ "},{ans:"C",item:"②③ "},{ans:"D",item:"②④"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":72,"question":"針對青少年高自殺事件，下列哪項心理衛生健康促進活動為初級預防？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"針對調適困難同學舉辦團體座談，以防治自殘行為"},{ans:"B",item:"入學時以憂鬱症量表測量國中及高中生，以分辨正常與異常狀況"},{ans:"C",item:"定期作導生一對一會談，以利發現異常的情況"},{ans:"D",item:"對全校同學舉辦相關衛教，以提升壓力調適能力"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":73,"question":"當病人接受一項新藥物治療時，以下何種行為較能代表病人不知道如何維護自我安全？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"告知醫護人員對此類藥物是否過敏"},{ans:"B",item:"自行服用保健食品以減少藥物副作用"},{ans:"C",item:"詢問護理人員藥物作用及副作用"},{ans:"D",item:"告知醫護人員想同時接受中醫照顧"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":74,"question":"下列何者較不屬於跌倒的內在因子？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"72 歲吳先生，罹患巴金氏症步態或平衡不良"},{ans:"B",item:"50 歲黎女士，長期失眠服用鎮靜安眠藥"},{ans:"C",item:"57 歲朱先生，有糖尿病併有周邊神經病變"},{ans:"D",item:"26 歲林小姐，經血過多有缺鐵性貧血"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":75,"question":"關於確保輸血安全的程序，以下敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"兩位合格護理師或是一位護理師與一位醫師共同確認"},{ans:"B",item:"確認地點在護理站或是病房皆可"},{ans:"C",item:"由確認者其中一人親自執行輸血"},{ans:"D",item:"輸血前後及程序中需要監測其生命跡象及輸血反應"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":76,"question":"關於加護病房使用鎮靜劑病人之安全維護，以下敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"定期監測意識狀況及瞳孔反射"},{ans:"B",item:"可採仰臥或俯臥頭側一邊"},{ans:"C",item:"約束病人以防跌落"},{ans:"D",item:"確定呼吸道暢通"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":77,"question":"根據101-102 年度醫院醫療品質及病人安全年度工作目標，對於留置性導尿管的病人，為降低留置性導尿管相關尿路感染(CA-UTI, Catheter associated urinary tract infection )，下列措施何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"減少不必要的留置性導尿管"},{ans:"B",item:"應定期更換導尿管以防感染"},{ans:"C",item:"導尿管需保持系統的密閉性及高度維持在膀胱高度以下"},{ans:"D",item:"放置留置性導尿管需無菌操作"}],
        "answer":"#"
    },
    {
        "id":78,"question":"根據行政院衛生署所公告之醫院醫療品質及病人安全年度工作目標，下列何者為101-102年度新增之項目？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提升醫療照護人員間的有效溝通"},{ans:"B",item:"強化醫院火災預防與應變"},{ans:"C",item:"加強住院病人自殺防治"},{ans:"D",item:"提升管路安全"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":79,"question":"有關一般手部衛生的執行原則，以下敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"當手部有明顯髒污或沾有血液 / 體液時，建議使用濕洗手"},{ans:"B",item:"若懷疑可能暴露於具產芽孢能力的病原體，包括困難梭狀桿菌(Clostridium difficile )等，建議使用濕洗手"},{ans:"C",item:"上完廁所後，使用酒精性乾洗手液與肥皂濕洗手效果相當"},{ans:"D",item:"進行費時較長的侵入性治療前，如放置中心靜脈導管等，建議使用酒精性乾洗手液或具去污作用的手部消毒劑和清水清潔雙手"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":80,"question":"根據 101-102 年度醫院醫療品質及病人安全年度工作目標，為提升手術安全應落實手術辨識流程及安全查核作業，其中安全查核機制，必須確認病人身分及手術部位，以下時機何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人離開病房、急診或加護病房前 "},{ans:"B",item:"病人抵達手術室等候區時"},{ans:"C",item:"手術開始前 "},{ans:"D",item:"進入恢復室時"}],
        "answer":"D"
    }
]